陳淑莊疑被便衣警察跟蹤 警稱「沒派員跟隨任何人」 沒回應相中3人是否警察

⋯⋯
眾新聞向警察公共關係科，查詢有否派出便衣警員到西九龍裁判法院；有否派出便衣警員，對陳淑莊作出跟蹤及監視；如有，原因為何；警方有否派員監視或跟蹤9名被告，如有，原因為何。眾新聞將兩張分別由記者及公眾人士拍得、被懷疑為便衣警員的照片，詢問警方相中3名男子是否警員。

警察公共關係科晚上回覆稱：「因應今日（4月10日）在西九龍法院大樓的情況，警方為保障公眾安全，調派適當人手（包括軍裝、便裝及機動部隊人員）在法院一帶的公眾地方作人群控制及交通管理，以維持公眾秩序及避免出現混亂情況，其間並無派遣警員跟隨任何人士或作出任何截停盤問。」不過，警方沒有回應兩張相片中的3名男子是否警員。

陳淑莊疑被便衣警察跟蹤，警方沒回應相中三名黑衣男子是否警員。

根據陳淑莊在庭外的描述，以及陳淑莊的代表律師陳惠源補充指：今早10時40分西九龍裁判法院的審訊休庭時，陳淑莊步出法院，走至停泊在法院附近的車上處理公務，與她同在車上的助理留意到，有數人鬼祟地圍在車的附近。

陳淑莊及其助理下車，準備返回法院時，留意到一名男子一直尾隨，陳淑莊時而停下，該男子亦照樣停下。至法院正門附近時，陳淑莊及助理發現3名男子戴著疑似委任證，與軍裝警員站在警車附近，而且可以移動警方物資，懷疑是便衣警員。

該3名疑似便衣警員，企圖走向陳淑莊身後的男子談話，該男子即別過面，裝作不認識3人，但後來在陳走後，4人即圍着談話。

陳淑莊在車上的助理向陳淑莊指，及後有另外數名疑似便衣警員走近車旁探頭望向車內。陳淑莊指，她的朋友亦反映被可疑人士在附近監視。

陳淑莊質疑：「係咪有啲咁嘅需要？我哋有法庭嘅保釋，雖然我哋被定罪，但我哋唔係走犯，我覺得係非常嚴重的事情。」

她表示事件絕不能接受，不單她受到侮辱，其朋友亦遭騷擾，表示不希望令支持他們的人有壓力。她激動地斥責：「你係咪要跟到我返屋企？係咪跟晒我全家？我而家嚴重警告，邊個落order？而家警察好得閒？如果警察跟人跟到咁豆泥嘅話，我覺得好失禮！」她表示，不希望事件發生在其餘8名被告身上。

陳淑莊代表律師陳惠源表示，陳淑莊已透過傳媒公開事件，相信警方也會注意到，希望警方作出解釋或澄清：如果該數名男子確實是警員，警方要解釋跟蹤監視的行為目的、法律基礎，及隨後的相關行動；如果他們並非警員，警方要作出澄清，「因為呢種鼠竊狗偷、旁門咗道嘅行為，係好辱警。」希望警方會有跟進行動。

陳惠源指，未有直接向警方查詢：「而家經大氣電波講咗，如果佢咁都唔回應，咁報警個意思喺邊度呢？我哋好等待警隊話俾我哋聽，仲可信任佢。」

打鳩佢唔會俾人告襲警

即係黑社會
報得警
放埋上網唔該

吓？
你放大睇清楚
左邊兩個大隻㗎

公安來架 咪屈差人

圖二成個爛仔咁仲唔係警察！

佢會唔會為左自由而放棄今後既政治生命同九萬八呀？

咪傻啦，佢真係視九萬八如糞土，就唔會咁錫身，到清場先跳出黎搏光環啦

入埋冊都錫身
一定唔夠你揸住個鍵盤咁博

Btw大律師從政屌政府
花既時間+損失既生意分分鐘多過十皮一個月

夾書店班人同去4 seasons夾人都係呢班國保

大把黑警肥過肥媽

而家d人都痴撚線，
又唔見你清場先出來博光環，
講撚到好似冇成本代價，唔撚使坐監咁，
呢d咁既光環你要晒佢啦，
冇左專業資格、生意、立法會議員、下屆參選權，
鍵盤戰士真係無撚敵

依加只係派人跟下你 遲下聲都唔聲捉你番大陸 遲下連報紙佬都唔敢出聲/唔俾出聲